\documentclass[msc,oldfontcommands]{ppgccufmg}

\usepackage[english]{babel}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{type1ec}
\usepackage{graphicx}
%\usepackage{subfigure}
\usepackage{subfigurequickfix}
\usepackage[a4paper,
  english,
  bookmarks=true,
  bookmarksnumbered=true,
  linktocpage,
  colorlinks,
  citecolor=black,
  urlcolor=black,
  linkcolor=black,
  filecolor=black,
  ]{hyperref}
\usepackage[square]{natbib}

\usepackage{float}
\usepackage{listings}
\usepackage{parcolumns}
\usepackage{color}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{colortbl}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{algorithmicx}
\usepackage{algorithm}
\usepackage{algpseudocode}
\usepackage{tabularx}
%\usepackage[table]{xcolor}


%\newcolumntype{L}[1]{>{\hsize=#1\hsize\raggedright\arraybackslash}X}%
%\newcolumntype{R}[1]{>{\hsize=#1\hsize\raggedleft\arraybackslash}X}%
%\newcolumntype{C}[1]{>{\hsize=#1\hsize\centering\arraybackslash}X}%

\hyphenation{requi-sito}

\newcommand{\aspas}[1]{{``#1''}}
\newcommand{\aspassimples}[1]{{`#1'}}
\newcommand{\mcode}[1]{\texttt{#1}}

\newcommand*{\var}[1]{%
$\mathtt{#1}$%
}
\newcommand*{\variavel}[1]{%
$\mathtt{\mathbf{#1}}$%
}
\newcommand*{\vart}[1]{%
\texttt{\textbf{#1}}%
}


\definecolor{javagreen}{rgb}{0.25,0.5,0.35}
\definecolor{javapurple}{rgb}{0.5,0,0.35}
\definecolor{javadocblue}{rgb}{0.25,0.35,0.75}
\lstset{language=Java,
        numbers=left,
        %numberstyle=\tiny, 
        %stepnumber=2,
        numberfirstline=auto,
        firstnumber=auto,
        captionpos=b,
        xleftmargin=0.8cm,
        %xleftmargin=0.0cm,
        xrightmargin=0.8cm,
        framexbottommargin=0cm,
        framextopmargin=0cm,
        boxpos=c,
        frame=single,
        basicstyle=\ttfamily\scriptsize,
        keywordstyle=\ttfamily\scriptsize\color{javapurple}\bfseries,
        commentstyle=\ttfamily\scriptsize\color{javagreen},
        showstringspaces=false,        
        tabsize=2,
        showstringspaces=false,
}



\begin{document}


\ppgccufmg{
  title={Recommending automated extract method refactoring},
  authorrev={Silva, Danilo Ferreira e},
  cutter={S586r},
  cdu={519.6*32(043)},
  university={Universidade Federal de Minas Gerais},
  course={Computer Science},
  %portuguesetitle={Recomendando Refatoração Automatizada Extrair Método},
  portugueseuniversity={Universidade Federal de Minas Gerais},
  portuguesecourse={Ciência da Computação},
  address={Belo Horizonte},
  date={2014-07},
  advisor={Marco Túlio de Oliveira Valente},
  coadvisor={Ricardo Terra Nunes Bueno Villela},
  approval={approval/approval.png}, % [-2cm][1.3]
  abstract=[brazil]{Resumo}{tex/resumo},
  abstract=[english]{Abstract}{tex/abstract},
  %dedication={tex/dedicatoria},
  ack=[Agradecimentos]{tex/agradecimentos},
  %epigraphtext={Truth and lie are opposite things.}{Unknown},
  %keywords={Software Engineering, Recommendation System, Refactoring, Extract Method}%,
  indexkeys={1.~Computação - Teses. 2.~Engenharia de software - Teses. 3.~Sistemas de recomendação - Teses. I.~Orientador. II.~Coorientador. III.~Título.}
}


\input{tex/c1-introduction.tex}
\input{tex/c2-background.tex}
\input{tex/c3-approach.tex}
\input{tex/c4-evaluation.tex}
\input{tex/c5-conclusion.tex}

\ppgccbibliography{bibfile}


%\begin{appendices}
% Para cada apêndice, um \chapter
%\chapter{Ball}

%aaa

%\end{appendices}


%\begin{attachments}

%\chapter{Sky}

%aaaaaaa

%\chapter{Bishop}

%aa

%\end{attachments}


\end{document}

